\section{Hortonworks HDP}

Hortonworks HDP wird als BigData-Platform eingesetzt. Das die neueste Version im Zusammenhang mit Apache Kylin (muss extra nachinstalliert werden) Probleme macht, wird die ältere Version 2.6.5 verwendet.
Die Mindestvoraussetzungen sind zudem mit 8GB RAM statt 10GB deutlich geringer.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/hdp_download}
    \caption{HDP 2.6.5 Download}
\end{figure}

Der erstmalige Starten der virtuellen Maschine kann mehr als 30 Minuten dauern. Danach ist die für Kylin benötigte HBase noch im Maintenance-Mode.
Nach Abschalten des Maintenance-Mode ist nun auch die HBase verfügbar. HBase muss im weiteren Verlauf der Tests öfters neu gestartet werden da der RAM des öfteren nicht ausreichte und das Service zum Abstürzen brachte.
Als Service-Manager wird das von HDP bereitgestellte Apache Ambari verwendet.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/hbase-service-restart}
    \caption{HBase starten}
\end{figure}

HDP verfügt bereits über eine MySQL-Instanz. Dieser wird lediglich ein User sowie eine Datenbank mit entsprechenden Berechtigungen hinzugefügt.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Anlegen User + DB + Setzen der Berechtigungen}
    \label{code:create-db-sql}
    \begin{minted}{sql}
CREATE USER 'dbuser'@'%' IDENTIFIED BY '1234567';
create database airbnb;
GRANT ALL PRIVILEGES ON airbnb.* TO 'dbuser'@'%';
    \end{minted}
\end{code}

Nach dem Importieren der VM-Appliance sind bereite einige Port-Weiterleitungen eingerichtet. Das Kylin nachinstalliert wird, fehlte die entsprechende Weiterleitung noch (Port 7070). Da wird die verfügbare MySQL-Instanz mittels Talend auch von außerhalb der VM ansteuern, wird der entsprechende Port (3306) ebenfalls weitergeleitet.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/virtualbox-port-forwarding}
    \caption{Ergänzung der Port-Weiterleitungen}
\end{figure}

Alternativ kann das Port-Forwarding auch mittels Putty erfolgen. Hier kann praktischerweise gleich eingestellt werden ob die lokal für die Weiterleitung geöffneten Ports auch außerhalb der lokalen Maschine verfügbar sind.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/putty-port-forwarding}
    \caption{Putty Port Forwarding}
\end{figure}